# Network calculator

Сетевой калькулятор обрабатывающий сообщения вида "(3+ 2*4) * 7;". Поддерживаемые операции: плюс, минус, умножить, разделить и скобки с учетом их приоритетов. Поддерживаются только целые числа.  

## Build Requirements
* gcc поддерживающий C++17 (Тестировалось на gcc 7.3)
* boost (Тестировалось на 1.65.1)
* pthread
* cmake (> 3.10)
* git -- для скачивания googletest во время cmake)
* Python 3 -- для генератора (тестировалось на Python 3.6)

_NOTE_:  
    На версиях boost больше версии 1.65 может не проходить сборка, из-за переименования io_service в io_context

## Build
Для сборки выполнить в корне проекта:   

1. `mkdir -p build && cd build`
2. `cmake <flags> ../`
3. `make`

Поддерживаемые флаги cmake:  

* `-DBUILD_TESTS=true`  -- включение сборки тестов

_NOTE_:   
    В процессе выполнения cmake выполняется автоматическое скачивание googletest из git.

## Run
Запустить в build-директории:  
    `<build_dir>/network_calculator -p <port>`

Так же, можно посмотреть help-message с доп аргументами:  
    `<build_dir>/network_calculator -h`

Запуск тестов:  
    `<build_dir>/tests/unit_tests`

Запуск генератора:  
    `files/expression_generator.py <number_of_operations>`   
        где `<number_of_operations>` -- количество операций без учета скобок в сгенерированном выражении

## NOTES
    см. файл NOTES
